\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{fullpage}
\usepackage{multicol,multirow}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{ulem}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{minted}

\usepackage{color} %% это для отображения цвета в коде
\usepackage{listings} %% собственно, это и есть пакет listings

\lstset{ %
language=C++,                 % выбор языка для подсветки (здесь это С++)
basicstyle=\small\sffamily, % размер и начертание шрифта для подсветки кода
numbers=left,               % где поставить нумерацию строк (слева\справа)
%numberstyle=\tiny,           % размер шрифта для номеров строк
stepnumber=1,                   % размер шага между двумя номерами строк
numbersep=5pt,                % как далеко отстоят номера строк от подсвечиваемого кода
backgroundcolor=\color{white}, % цвет фона подсветки - используем \usepackage{color}
showspaces=false,            % показывать или нет пробелы специальными отступами
showstringspaces=false,      % показывать или нет пробелы в строках
showtabs=false,             % показывать или нет табуляцию в строках
frame=single,              % рисовать рамку вокруг кода
tabsize=2,                 % размер табуляции по умолчанию равен 2 пробелам
captionpos=t,              % позиция заголовка вверху [t] или внизу [b] 
breaklines=true,           % автоматически переносить строки (да\нет)
breakatwhitespace=false, % переносить строки только если есть пробел
escapeinside={\%*}{*)}   % если нужно добавить комментарии в коде
}


\begin{document}
\begin{titlepage}
\begin{center}
\textbf{МИНИСТЕРСТВО ОБРАЗОВАНИЯ И НАУКИ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ
\medskip
МОСКОВСКИЙ АВИАЦИОННЫЙ ИНСТИТУТ
(НАЦИОНАЛЬНЫЙ ИССЛЕДОВАТЕЛЬСКИЙ УНИВЕРСТИТЕТ)
\vfill\vfill
{\Huge ЛАБОРАТОРНАЯ РАБОТА №7} \\
по курсу объектно-ориентированное программирование
I семестр, 2021/22 уч. год}
\end{center}
\vfill

Студент \uline{\it {Каширин Кирилл Дмитриевич, группа М8О-208Б-20}\hfill}

Преподаватель \uline{\it {Дорохов Евгений Павлович}\hfill}

\vfill
\end{titlepage}

\subsection*{Условие}

Задание: \
Вариант 7: Связанный список.\
Используя структуру данных, разработанную для лабораторной работы №4, спроектировать и разработать итератор для динамической структуры данных.

Итератор должен быть разработан в виде шаблона и должен позволять работать с любыми типами фигур, согласно варианту задания.
 
Итератор должен позволять использовать структуру данных в операторах типа for. Например:

\begin{enumerate}
\item Требования к классу фигуры аналогичны требованиям из лабораторной работы №1.
\item Требования к классу фигуры аналогичны требованиям из лабораторной работы №2.
\item Шаблон класса-контейнера должен содержать объекты используя std::shared\_ptr<…>.
\end{enumerate}
\\ \\
Нельзя использовать:
\begin{enumerate}
\item Стандартные контейнеры std.
\end{enumerate}
\\ \\
Программа должна позволять:
\begin{enumerate}
\item Вводить произвольное количество фигур и добавлять их в контейнер.
\item Распечатывать содержимое контейнера.
\item Удалять фигуры из контейнера.
\end{enumerate}

\subsection*{Описание программы}

Исходный код лежит в 10 файлах:
\begin{enumerate}
\item main.cpp: основная программа, взаимодействие с пользователем посредством комманд из меню

\item figure.h:    описание абстрактного класса фигур

\item point.h:    описание класса точки
\item hexagon.h: описание класса шестиугольника, наследующегося от figures
\item hlist\_item.h: описание класса элемента связанного списка
\item tlinkedlist.h: описание класса связанного списка

\item point.cpp:     реализация класса точки
\item hexagon.cpp:  реализация класса шестиугольника, наследующегося от figures
\item hlist\_item.inl: реализация класса элемента связанного списка
\item tlinkedlist.inl: реализация класса связанного списка

\end{enumerate}

\subsection*{Дневник отладки}

\subsection*{Недочёты}
Недочетов не заметил

\subsection*{Выводы}
В данной лабораторной работе я познакомился с шаблонами, которые работают с различными типами данных. Преимущество шаблона в том, что используется обобщенное программирование, код может использоваться многократно. Но есть и свои недодастки, а именно увеличивается время компиляции программы из-за того, что для каждого типа параметра шаблона компилятор создаст свой бинарный код.


\vfill

\subsection*{Исходный код:}

{\Huge figure.h}
\inputminted
    {C++}{figure.h}
    
{\Huge point.h}
\inputminted
    {C++}{point.h}
    
{\Huge point.cpp}
\inputminted
    {C++}{point.cpp}

{\Huge hexagon.h}
\inputminted
    {C++}{hexagon.h}
    
{\Huge hexagon.cpp}
\inputminted
    {C++}{hexagon.cpp}
    
{\Huge hlist\_item.h}
\inputminted
    {C++}{hlistitem.h}

{\Huge hlist\_item.inl}
\inputminted
    {C++}{hlistitem.inl}
    
{\Huge tlinkedlist.h}
\inputminted
    {C++}{tlinkedlist.h}

{\Huge tlinkedlist.inl}
\inputminted
    {C++}{tlinkedlist.inl}
    
{\Huge main.cpp}
\inputminted
    {C++}{main.cpp}
    \pagebreak
    
\end{document}
